[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-4c82c7ad})
# alert.get

[comment]: # ({/new-4c82c7ad})

[comment]: # ({new-ed55724c})
### Описание

`целое число/массив alert.get(объект параметры)`

Этот метод позволяет получать информацию по оповещениям в соответствии с
заданными параметрами.

[comment]: # ({/new-ed55724c})

[comment]: # ({new-218fa8cf})
### Параметры

`(объект)` Параметры задают желаемый вывод.

Этот метод поддерживает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|alertids|строка/массив|Возврат оповещений только с заданными ID.|
|actionids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы заданными действиями.|
|eventids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы заданными событиями.|
|groupids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы объектами из заданных групп узлов сети.|
|hostids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы объектами из заданных узлов сети.|
|mediatypeids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые использовали заданные способы оповещений.|
|objectids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы заданными объектами|
|userids|строка/массив|Возврат только тех оповещений, которые были отправлены заданным пользователям.|
|eventobject|целое число|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы событиями связанными с объектами заданного типа.<br><br>Обратитесь к [свойству события "object"](/ru/manual/api/reference/event/object#событие) для получения списка поддерживаемых типов объекта.<br><br>По умолчанию: 0 - триггер.|
|eventsource|целое число|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы событиями заданного типа.<br><br>Обратитесь к [свойству события "source"](/ru/manual/api/reference/event/object#событие) для получения списка поддерживаемых типов события.<br><br>По умолчанию: 0 - события на триггеры.|
|time\_from|штамп времени|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы после заданного времени.|
|time\_till|штамп времени|Возврат только тех оповещений, которые были сформированы до заданного времени.|
|selectHosts|запрос|Возврат узлов сети, которые вызвали операцию действия, в свойстве `hosts`.|
|selectMediatypes|запрос|Возврат способа оповещения, которое использовалось для оповещения, в виде массива в свойстве `mediatypes`.|
|selectUsers|запрос|Возврат пользователя, которому было адресовано сообщение, в виде массива в свойстве `users`.|
|sortfield|строка/массив|Сортировка результата в соответствии с заданными свойствами.<br><br>Возможные значения: `alertid`, `clock`, `eventid` и `status`.|
|countOutput|логический|Эти параметры являются общими для всех методов `get` и они описаны в [справочных комментариях](/ru/manual/api/reference_commentary#общие_параметры_get_метода).|
|editable|логический|^|
|excludeSearch|логический|^|
|filter|объект|^|
|limit|целое число|^|
|output|запрос|^|
|preservekeys|логический|^|
|search|объект|^|
|searchByAny|логический|^|
|searchWildcardsEnabled|логический|^|
|sortorder|строка/массив|^|
|startSearch|логический|^|

[comment]: # ({/new-218fa8cf})

[comment]: # ({new-7223bab1})
### Возвращаемые значения

`(целое число/массив)` Возвращает либо:

-   массив объектов;
-   количество найденных объектов, если используется параметр
    `countOutput`.

[comment]: # ({/new-7223bab1})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-8d56d57c})
#### Получение оповещений по ID

Получение всех оповещений, которые были сформированы действием "3".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "alert.get",
    "params": {
        "output": "extend",
        "actionids": "3"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "alertid": "1",
            "actionid": "3",
            "eventid": "21243",
            "userid": "1",
            "clock": "1362128008",
            "mediatypeid": "1",
            "sendto": "support@company.com",
            "subject": "PROBLEM: Zabbix agent on Linux server is unreachable for 5 minutes: ",
            "message": "Trigger: Zabbix agent on Linux server is unreachable for 5 minutes: \nTrigger status: PROBLEM\nTrigger severity: Not classified",
            "status": "0",
            "retries": "3",
            "error": "",
            "esc_step": "1",
            "alerttype": "0",
            "p_eventid": "0",
            "acknowledgeid": "0"
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-8d56d57c})

[comment]: # ({new-5371aed2})
### Смотрите также

-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)
-   [Способ
    оповещения](/ru/manual/api/reference/mediatype/object#способ_оповещения)
-   [Пользователь](/ru/manual/api/reference/user/object#пользователь)

[comment]: # ({/new-5371aed2})

[comment]: # ({new-14a85885})
### Исходный код

CAlert::get() в *frontends/php/include/classes/api/services/CAlert.php*.

[comment]: # ({/new-14a85885})
